# Урок №2. Строка. Работа со строками. Методы строк.

## Строка
1. Вспоминаем, что такое строка. Объявление переменной типа str
	1. Однострочное объявление строк
```python
a = 'hello'
b = "u dont know"
c = """one more"""
v = '''and another one'''
```
	2. Многострочное объявление строк
```python
b = """
i am
really
biiiig"""

b = '''but
im
too'''
```
2. Если вдруг надо с числом работать, как со строкойЮ то следует сделать приведение типов
```python
str_number = str(4215)
```

## Работа со строками

### Сложение строк
Сложение строк называется конкатенацией и производит склеивание двух строк

```python
>>> s1 = 'hello'
>>> s2 = ' '
>>> s3 = 'world!'
>>> s1 + s2 + s3
hello world
```

### Получение символа по индексу

1. В `Python`, как и во многих языках, можно обращаться к символам, как номер этого символа, начиная с нуля. 

```python
>>> a = 'hello'
>>> a[0]
h
>>> a[2]
l
```

2. Также в `Python` существует способ обратиться к элементам начинаяя с конца
```python
>>> a = '12345'
>>> a[-1] 
5
>>> a[-2]

```

### Slices

Slices или срезы и это способ из изначально строки получить определенного виду подстраку

К примеру нам надо получить строку, которая, как предыдущая, но не содержит по два символа в конце и два символа в начале
С помощью срезов можно это сделать очень легко. Сначала разберем их структуру
`a[start:stop:step]`
- `start` - индекс символа, с которого начинается срез (вклучая)
- `stop` - индекс символа, на котором заканчивается срез (не включая)
- `step` - шаг
То есть, чтобы решить поставленную задачу, необходимо написать:
```python
>>> a = '12345678'
>>> a[2:-2:1]
'3456'
```
По умолчанию `start = 0`, `stop = 0`, `step = 1`. Если какой-либо параметр не надо менять, то можно его просто не указывать

#### ![image][warn] Штучка
Чтобы перевернуть строку задом наперед
```python
>>> a = '12345'
>>> a[::-1]
'54321'
```

## Методы строк
(самые основные, f-strings, экранирование символов)
- Длина строки `len(s)`
```python
>>> s = '1456'
>>> len(s)
4
```

- Умножение на число
```python
>>> s = '12'
>>> s * 6
'121212121212'
```
- Символ новой строки `'\n'`, символ табуляции `'\t'`
```python
>>> print('hello\nworld')
hello
world
>>> print('\tlets\n\t\tgo')
	lets
			go
```  

- Экранирование `'\'`
```python
>>> s = '\\'
>>> print(s)
\
>>> s = '\''
>>> print(s)
'
```

- f-строки
```python
>>> a = 5
>>> b = 6
>>> s = f'{a} + {b} = {a + b}'
>>> s
'5 + 6 = 11'
```

![image][warn] Еще много здесь [ФУНКЦИИ](https://pythonworld.ru/tipy-dannyx-v-python/stroki-funkcii-i-metody-strok.html)

[warn]: https://img.icons8.com/fluent/16/000000/high-importance.png